---
slug: mustamae
group: linnaosad
---

## Mustamäe

Mustamäe on kvaliteetse avaliku ruumiga peresõbralik parklinnaosa ja ülikoolilinnak, mille peatänav Vilde tee ühendab meeleolukalt kogu linnaosa Tehnopolisest ja Tallinna Tehnikaülikoolist Põhja-Eesti Regionaalhaiglani. Linnaosa keskusealad on saanud uue hingamise, need rikastavad elamualasid uue arhitektuuri ja kvaliteetse avaliku ruumiga. Keskusealadel on kõik mustamäelastele igapäevaeluks vajalikud teenused kättesaadavad vaid jalgsikäigu kaugusel ning argitoimingud saavad säästlikult ja mugavalt aetud. Majadevaheline ruum on kujundatud peaaegu katkematuks pargiks – aktiivseks linnamaastikuks, mis pakub linnaosa elanikele palju tegevusvõimalusi. Autod pargivad elamupiirkondade lähedal, ent mitte hoovides. Paranenud on jalgsi- ja jalgrattaga liikumise võimalused ning kõigil Mustamäe asumitel on mugav ühistranspordiühendus teiste linnaosadega. Uued arendused täiendavad ruumilist keskkonda harmooniliselt ega ole sellega vastuolus.

**Pindala:** 8,1 km² (2019)  
**Elanike arv:** 66 444 (2019), 66 700 (2035)  
**Asustustihedus:** 8213 el/km² (2019), 8245 el/km² (2035)  
**Lasteaialaste arv:** 3811 (2019)  
**Õpilaste arv:** 7125 (2019)

Kaardil on esitatud olulisemad arenduspiirkonnad ja -objektid, mille rajamist kaalutakse. Kui objekti rajamine on otsustatud arengu&shy;strateegia rakenduskavas, siis lisatakse vastav märge objekti kirjeldusse.
